可傳播「新型愛滋病」 廣州懸賞捉拿「木蝨王」 ：抓一隻獎勵8元

昨天（7月5日），廣州市疾病預防控制中心發文，呼籲廣州市民「找蟲、找人」，即是找到被俗稱为「木蝨王」的錐蝽及相應的病患者。

據了解，找到「木蝨王」的市民，經疾控部門確認後，將提供每隻8元人民幣的獎勵金和健康諮詢服務。

被俗稱「木蝨王」的錐蝽外貌圖。（廣州日報）
被俗稱「木蝨王」的錐蝽外貌圖。（廣州日報）

據報道，廣州市疾控中心調查了解到，市內多個區都有市民見過類似「木蝨王」的昆蟲，2016年，在臨近廣州的順德，發生一起錐蝽叮咬人事件，經調查，這是在順德首次發現並記錄。

被俗稱「木蝨王」的錐蝽是美洲錐蟲病的傳播媒介，錐蟲病隨著全球化進程，已經擴散到了北美洲、歐洲、大洋洲，亞洲的日本也已出現病例。

錐蟲病的隱匿性極強，隱匿期長達20年至30年，人類感染後不容易被發現，如未能及時治療，將對人類健康造成不可逆的傷害，危及生命。錐蟲病確診率低，沒有疫苗可以預防，並且到病程晚期沒有特效的藥物，因此，有學者甚至把它稱為「新型愛滋病」。

廣州市疾控中心表示，通過此次調查，希望清晰瞭解錐蝽在中國的分佈情況，配合相應的措施，爭取將危害降到最低。如果市民發現的「木蝨王」經確認，疾控部門將提供每隻8元人民幣的獎勵金和健康諮詢服務。

（廣州日報）

我反而覺得啲人會拎嚟養嚟呃錢

養黎賺錢+1
呢啲野發生喺大陸真係GG

btw隻蟲有自然天敵嗎？

大陸人

大陸人養實會養到失控 之後啲人二三十年後就出事

到時佢哋為錢，圈養大量繁殖=人類GG。

蝗蟲